文匯報 : 小學生習主席書信往來成佳話

位於氹仔的濠江中學附屬英才學校是一所包括幼稚園至高中共15年教育的「一條龍」學校，於2010年創辦，旨在配合澳門特區的需求，培養具國際視野的優秀人才。英才學校最為人津津樂道的一件事，是該校的小學生在今年5月中曾給國家主席習近平寫信，習主席同月31日回信予這些小朋友，形容他們是祖國的花朵、澳門的未來，希望他們長大後為建設澳門、振興中華多作貢獻。這封信也被視為英才學校小朋友在六一兒童節收到的最大祝福。

今年5月14日，英才學校的小學生以手繪信封，承載着自己手寫的兩頁信紙寄給習主席。該封信中，小朋友說自己想藉兒童節將至，給習爺爺寫信，說說心裡話。

習主席同月31日回信英才學校小朋友，讚揚他們的彩筆畫很好，說話真誠，「充分體現了小朋友們的美好心靈。」

習主席並說，澳門回歸祖國20年來，發展日新月異，澳門同胞工作生活越來越好，「祖國是澳門的堅強依靠，你們從小就懂得這個道理，我十分欣慰。」

http://paper.wenweipo.com/2019/12/20/HS1912200008.htm

反了反了

話習總小學生

封信唔係佳話
到底習總用咗咩技術令個小朋友突然全身發熱先係
btw我自己覺得係用咗春藥

小學生對小學生, apple to apple

手足?

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

習近平 小學生
陳敏爾 初中生

老實講
呢位元首都幾鳩得閒 同個小學生做筆友

仲有令一位此生無憾 可即時死亡

電腦都唔識用
有咩做到

小學生習近平

年紀輕輕就看破紅塵
我自愧不如

回封小學雞信都要用2星期, 個小學生應該高年級過主席

小學生習主席

仲以為睇到一半會有「必須好好獎勵你」

睇習總個樣智力係咁上下，只能同小學雞交朋友

網上版都仲話有得改 連出街嘅印刷版都用「小學生習主席」黎做標題救都無得救

呢鑊邊個要人頭落地呢? 「鄭治祖」成隊人會唔會冚組剷?

Deflowernation

爺爺?
屌左佢阿嫲咩